英國逾60國會議員聯署籲外相施壓 促匪方釋放12位被虜港人

英國逾60國會議員聯署籲外相施壓 促中方釋放12被捕港人

英國超過60名國會上下議院議員聯署去信外相藍韜文，要求他向中方施壓，包括呼籲行政長官林鄭月娥及國務委員兼外長王毅，立即釋放12名涉嫌偷越邊境被內地拘捕，扣留在深圳鹽田看守所的港人，確保他們能選擇法律代表、接觸家人及獲得所需的處方藥物；又指其中4名被捕港人持有BNO護照，英國政府應特別關注他們情況。

議員在聯署信中警告，如果國際社會不大聲疾呼及回應，容許中方起訴及監禁香港示威者，大將會造成深遠的寒蟬效應，並會將給予中方信號，以為可利用《港區國安法》引渡其他異見者，一旦他們被引渡到內地，篤定會出現「有罪推定」及長期監禁。

原文網址：

推

up

push